**蘇志燮**（，），[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[男演員](../Page/男演員.md "wikilink")、[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，在演藝圈出道前是一名游泳健將，高中時期同時為韓國水球國家代表隊種子培育選手，以體育特長生身份獲獎學金進入韓國體育大學。出道後仍代表韓國體育大學於1996年第77屆全國體育大會男生泳隊贏得了銀牌，與蛙泳個人賽項目100m,
200m獲兩面銅牌。
1995年以模特兒競賽第一名成績出任牛仔褲品牌（STORM）專屬模特，並於娛樂圈出道。
1996年參演《》，正式踏入演藝圈。
2004年憑藉飾演《[對不起，我愛你](../Page/對不起，我愛你_\(電視劇\).md "wikilink")》男主角車武赫而大放異彩，一舉成為頂級男演員。
2008年投資並演出張勳導演的處女作《》。其後投資多部自身參與之電影。
2014年從電影《[遲來的守護者](../Page/遲來的守護者.md "wikilink")》開始，與經紀公司[51K](../Page/51K.md "wikilink")、電影引進公司
Challan 共同從事海外電影引進。

## 演藝經歷

2009年10月自立門戶成立[51K經紀公司](../Page/51K.md "wikilink")。

2011年7月加盟自己代言的「A Twosome Place」，開設了「A Twosome Place by
51K」的咖啡廳，營收高居韓國220家連鎖店的第5名。經營權於2013年隨代言合約到期而結束。

2012年3月推出個人雜誌《SONICe》在韓國尚屬首例，含有《SONICe》「So nice」的意思，創刊號以「His
eyes」為主題，透過蘇志燮所看到的現象表現出了貪婪、傲慢、饕餮、妒忌、暴怒、色欲、懶惰7宗罪。

2012年[江原道以蘇志燮命名的](../Page/江原道.md "wikilink")「蘇志燮路」正式完工。

2014年從《[遲來的守護者](../Page/遲來的守護者.md "wikilink")》開始，以個人名義與[51K共同參與海外電影輸入投資](../Page/51K.md "wikilink")。

2017年開始與經紀公司[51K](../Page/51K.md "wikilink")、全州電影企劃市場於全州國際電影節共同創建「全州電影基金」(Jeon
Ju Cinema Fund) 每年投資一千萬韓元予十部海內外獲選之優秀獨立電影。並以此獲韓國文化藝術委員會頒發「藝術之樹後援者獎」。

2017年獲選為第十六屆短篇電影節Mise-en-scène <關於愛的短篇電影>部門名譽審查委員

2018年 以電視劇《[我身後的陶斯](../Page/我身後的陶斯.md "wikilink")》獲出道23年首座無線電視台演技大賞

## 影視作品

### 電視劇

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>電視台</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS株式會社.md" title="wikilink">SBS</a></p></td>
<td></td>
<td><p>宋慶哲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韓國放送公社.md" title="wikilink">KBS</a></p></td>
<td><p>OH! Happy Day</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p><a href="../Page/文化廣播_(韓國).md" title="wikilink">MBC</a></p></td>
<td><p>－珍愛的事物不會被遺忘</p></td>
<td><p>東宇</p></td>
<td><p>獨幕劇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>金哲秀</p></td>
<td><p>第462集加入</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SBS</p></td>
<td></td>
<td><p>哲民</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>－嘻哈小姐搖滾先生</p></td>
<td><p>吳哲洙</p></td>
<td><p>獨幕劇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MBC</p></td>
<td><p>Best劇場－你有說過我愛你嗎</p></td>
<td><p>京民</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SBS</p></td>
<td></td>
<td><p>朴民浩</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MBC</p></td>
<td><p>因為你</p></td>
<td><p>尹民基</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SBS</p></td>
<td><p>好男好女</p></td>
<td><p>朴志燮</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>黃俊元</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>SBS</p></td>
<td><p>春節特輯劇－遠途</p></td>
<td><p>基賢</p></td>
<td><p>獨幕劇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MBC</p></td>
<td><p><a href="../Page/美味關係_(韓國電視劇).md" title="wikilink">美味關係</a></p></td>
<td><p>張希文</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SBS</p></td>
<td></td>
<td><p>崔長君</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td></td>
<td><p>崔奎仁</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/玻璃鞋_(電視劇).md" title="wikilink">玻璃鞋</a></p></td>
<td><p>朴哲雄</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/千年之愛.md" title="wikilink">千年之愛</a></p></td>
<td><p>阿里將軍／姜仁哲</p></td>
<td><p>一人分飾兩角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/峇里島的日子.md" title="wikilink">峇里島的日子</a></p></td>
<td><p>姜仁旭</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>KBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/對不起，我愛你_(電視劇).md" title="wikilink">對不起，我愛你</a></p></td>
<td><p>車武赫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>SBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/該隱與亞伯_(電視劇).md" title="wikilink">該隱與亞伯</a></p></td>
<td><p>李初寅／吳康浩</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>日本 BeeTV</p></td>
<td><p>I am Ghost</p></td>
<td><p>Ghost</p></td>
<td><p>短劇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>MBC</p></td>
<td><p><a href="../Page/Road_No._1.md" title="wikilink">Road No. 1</a></p></td>
<td><p>李莊雨</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>SBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/幽靈_(韓國電視劇).md" title="wikilink">幽靈</a></p></td>
<td><p>金宇玄／朴志英</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/主君的太陽.md" title="wikilink">主君的太陽</a></p></td>
<td><p>朱中元</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/LINE_(應用程式).md" title="wikilink">LINE TV</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/好日子_(網路劇).md" title="wikilink">好日子</a></p></td>
<td><p>金志浩</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>MBC</p></td>
<td><p><a href="../Page/心情好又暖.md" title="wikilink">心情好又暖</a></p></td>
<td><p>咖啡店老闆</p></td>
<td><p>特別出演</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>KBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/Oh_My_Venus.md" title="wikilink">Oh My Venus</a></p></td>
<td><p>金英浩／John Kim</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>MBC</p></td>
<td><p><a href="../Page/我身後的陶斯.md" title="wikilink">我身後的陶斯</a></p></td>
<td><p>金本</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電影

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>片名</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/樂韻情天.md" title="wikilink">樂韻情天</a></p></td>
<td><p>吳哲秀（少根筋）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td></td>
<td><p>崔江祖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/My_First.md" title="wikilink">My First</a></p></td>
<td></td>
<td><p>(ジソブ蘇志燮と大沢たかお)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/U-Turn.md" title="wikilink">U-Turn</a></p></td>
<td><p>志燮</p></td>
<td><p><a href="../Page/雙龍汽車.md" title="wikilink">雙龍汽車短篇廣告電影四部曲</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/咯咯咯鬼太郎_(電影).md" title="wikilink">鬼太郎：千年咒歌</a></p></td>
<td><p>夜叉</p></td>
<td><p>日本製作；客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>李江培</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/非常完美_(電影).md" title="wikilink">非常完美</a></p></td>
<td><p>李傑夫</p></td>
<td><p>韓中共同製作</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Friends_&amp;_Love.md" title="wikilink">Friends &amp; Love</a></p></td>
<td><p>蘇志燮</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐丹奴.md" title="wikilink">佐丹奴短篇廣告電影</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/看不見的愛.md" title="wikilink">看不見的愛</a></p></td>
<td><p>張哲民</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td></td>
<td><p>池炯道</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/雙門錄.md" title="wikilink">雙門錄</a></p></td>
<td></td>
<td><p>Leeum博物館 特展短片</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/思悼.md" title="wikilink">思悼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朝鮮正祖.md" title="wikilink">李祘</a></p></td>
<td><p>特別出演</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/軍艦島_(電影).md" title="wikilink">軍艦島</a></p></td>
<td><p>崔七星</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/現在，很想見你_(2018年電影).md" title="wikilink">現在，很想見你</a></p></td>
<td><p>鄭宇振</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### MV

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>歌手</p></td>
<td><p>歌曲</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Turbo_(韓國男子團體).md" title="wikilink">Turbo</a></p></td>
<td><p>《Goodbye Yesterday》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>Ryu Chan</p></td>
<td><p>《For You》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p><a href="../Page/李鉉宇.md" title="wikilink">李鉉宇</a></p></td>
<td><p>《The End》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《Beautiful Days》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/金玟.md" title="wikilink">金玟</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/曹成模.md" title="wikilink">曹誠模</a></p></td>
<td><p>《Mr.Flower》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/金諪恩.md" title="wikilink">金諪恩</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>《熱淚盈眶》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《愛在心口難開》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《我還不知道》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>蘇志燮</p></td>
<td><p>《Lonely Life》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/俞承豪.md" title="wikilink">俞承豪</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/徐仁國.md" title="wikilink">徐仁國</a></p></td>
<td><p>《Take》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/庭沼珉.md" title="wikilink">庭沼珉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《笑著再見》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/朴韓星.md" title="wikilink">朴韓星</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>蘇志燮</p></td>
<td><p>《Pick Up Line》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/鄭俊河.md" title="wikilink">鄭俊河</a>、<a href="../Page/金炳萬.md" title="wikilink">金炳萬</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>《無言的故事》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>《橡皮擦》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/俞承豪.md" title="wikilink">俞承豪</a>、<a href="../Page/朴信惠.md" title="wikilink">朴信惠</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>《18 Years》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《Boy Go》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/Soul_Dive.md" title="wikilink">Soul Dive</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《So Love》</p></td>
<td><p>剪輯自錄音花絮與2014 Let's Have Fun亞洲巡迴粉絲見面會片段</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>《SO GANZI BLACK》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《SO GANZI WHITE》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《可樂瓶Baby》</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/Soul_Dive.md" title="wikilink">Soul Dive</a>、DJ Juice</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>《有你就好 Are You with Me》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 綜藝節目

  - 2000年 [SBS](../Page/SBS.md "wikilink")《Beautiful Life—橫渡大韓海峽》
  - 2011年 MBC《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》260期 暑假特輯（1）
  - 2011年 MBC《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》264期
    暑假特輯（2）無限挑戰經典—蘇志燮回歸
  - 2011年 MBC《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》265期
    暑假特輯（3）無限挑戰經典—蘇志燮回歸
  - 2013年 MBC《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》320期 帥氣的一天（聲音演出）
  - 2013年 MBC《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》360期 介寂朋派對（2）
  - 2014年 MBC《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》397期 Radio
    Star特輯（3）（聲音演出）
  - 2015年 MBC《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》春節特輯—星期六、在星期六的無挑（旁白）
  - 2018年
    [tvN](../Page/tvN.md "wikilink")《[森林裡的小屋](../Page/森林裡的小屋.md "wikilink")》

### 主持

  - KBS《自由宣言 - 今天是週六》
  - MBC《音樂營》
  - KMTV《專屬VJ》韓國音樂電視台

## 廣告代言

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>廣告名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>合作對象</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2010</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>GIORDANO 服裝</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/新慜娥.md" title="wikilink">新慜娥</a>、<a href="../Page/Tiger_JK.md" title="wikilink">Tiger JK</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>SONY α 550/500</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>VONIN 男性保養品</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>CANATA 咖啡</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>CJ 人蔘液</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>HESSIAN 電玩遊戲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/宋承憲.md" title="wikilink">宋承憲</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>MAX 啤酒</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/高賢廷.md" title="wikilink">高賢廷</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>LG DIMCHAE 冰箱</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/俞承豪.md" title="wikilink">俞承豪</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>SEIG FAHREINHEIT</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>TAKE 手機</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2011</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>A TWOSOME PLACE</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>DOORI 洗髮水</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>VONIN 男性保養品</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>LG BEAUTE 美妝店</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>OCN 電視頻道</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>GIORDANO 服裝</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/新慜娥.md" title="wikilink">新慜娥</a>、Tiger JK、<a href="../Page/鄭雨盛.md" title="wikilink">鄭雨盛</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>LG DIMCHAE 冰箱</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>HTC Sensation XL</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>SEIG FAHREINHEIT</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2012</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>NH 保險</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/孫藝珍.md" title="wikilink">孫藝珍</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>SEIG FAHREINHEIT</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>LG DIMCHAE 冰箱</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>VONIN 男性保養品</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>A TWOSOME PLACE</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>VIVIEN 女性內衣</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>Powerade 運動飲料</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>GIORDANO 服裝</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/新慜娥.md" title="wikilink">新慜娥</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>LOOK OPICAL 墨鏡店</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2013</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>LG DIMCHAE 冰箱</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>INVITREE VIP LOUNGE 會員制複合式精品店</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>SEIG FAHREINHEIT</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>VONIN 男性保養品</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>A TWOSOME PLACE</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>VIVIEN 女性內衣</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>GIORDANO 服裝</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/新慜娥.md" title="wikilink">新慜娥</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2014</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=vYmAwHKhWOA">Acafela咖啡</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>VONIN 男性保養品</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>INVITREE VIP LOUNGE 會員制複合式精品店</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>XERO</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>首爾牛奶 Cheddar Cheese</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>MONEUAL掃地機器人</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>Archimedes 手錶</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>ASAHI Super Dry 啤酒</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>Volkswagen 汽車 The new Golf GTI</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/柳仁英.md" title="wikilink">柳仁英</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>VIVIEN 女性內衣</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>MARMOT</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>LG DIMCHAE 冰箱</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>LG PRAUD 冰箱</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2015</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=hfcCjNAmx80">Asahi啤酒</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>MARMOT</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>Archimedes 手錶</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>KANUDA保健枕頭</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>美辰 美妝店</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>中國代言</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>Geonly 女性保養品</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2016</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>Clash of Kings 手機遊戲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/孫藝珍.md" title="wikilink">孫藝珍</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>DooDooMong 玩偶</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>MARMOT</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>KANUDA保健枕頭</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>KKanbu Chicken 炸雞餐廳</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2017</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>The North Face</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>Hugo Boss</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>韓國、香港、台灣、<br />
日本、新加坡代言</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>KANUDA保健枕頭</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2018</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>The North Face</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>KANUDA保健枕頭</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>Samsonite 2018 F/W</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>PARS 2018 F/W PARS X SOJISUB</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2019</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>Samsonite</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>The North Face</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 書籍

  - 2010年：蘇志燮之路
  - 2011年：蘇志燮的只有你
  - 2012年：SONICe（個人雜誌）
  - 2015年：蘇志燮的每一天(2008-2015 So Ji Sub's History Book)（台灣）
  - 2015年：지섭, 하루하루 （韓國）
  - 2015年：ジソブ、日和 （日本）

## 音樂作品

  - 2008年：數碼單曲《Lonely Life》
  - 2008年：數碼單曲《愚蠢的愛》
  - 2009年：[該隱與亞伯電視原聲帶](../Page/該隱與亞伯.md "wikilink")《愚蠢的愛》
  - 2010年：[Road No. 1電視原聲帶](../Page/Road_No._1.md "wikilink")《The Sound
    of Memory》
  - 2011年：數碼單曲《Pick Up Line》
  - 2012年：迷你專輯《北冕座》
  - 2013年：迷你專輯《6點…操場》
  - 2014年：迷你專輯《18 Years》
  - 2014年：數碼單曲《So Love》
  - 2015年：數碼單曲《So Ganzi (Black)》&《So Ganzi (White)》/《可樂瓶Baby》
  - 2015年：迷你專輯《So Ganzi》
  - 2017年：迷你專輯《有你就好 Are You with Me》

## 粉絲見面會

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>地點</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>首爾 YSS 創立紀念粉絲見面會</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>首爾 YSS 生日會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>6/23 日本橫濱 <走進對不起我愛你的世界></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008</p></td>
<td><p>首爾 YSS 生日會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>日本東京</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>日本東京（兩場）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>日本東京 （兩場）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>&lt;Let's Have Fun in Asia&gt; 亞洲巡迴見面會</p>
<p><code>6/28,29  台北（29日午夜星光場）、7/18 日本神戶、7/21 日本橫濱、7/26 泰國曼谷、8/6 香港、8/9 中國上海、8/21 新加坡、8/29,30 首爾（29日橙色會員限定場）</code></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>&lt;Let's Go Together&gt; 亞洲巡迴見面會</p>
<p><code>7/25 台北、8/2 中國上海、8/28日本神戶（兩場）、8/30日本東京（兩場）</code></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>&lt;Twenty: The Moment&gt; 出道二十週年紀念 亞洲巡迴見面會</p>
<p><code>3/25 日本神戶（兩場）、3/27,28 日本千葉、4/2 台北、4/7 印尼雅加達、4/9 新加坡、4/23 中國廣州、4/27 香港、4/29,30 首爾</code></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>&lt;Again, In Japan&gt; 日本見面會</p>
<p><code>2/12 日本神戶（兩場）、2/15, 16 日本川崎</code></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>&lt;Hello, Asia&gt; 亞洲巡迴見面會</p>
<p><code>2/10 台北、2/20, 21 日本千葉、2/23 日本神戶（兩場）、3/2 泰國曼谷、3/9 印尼雅加達、3/10 香港、3/16 菲律賓馬尼拉</code></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 獎項

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年度</p></td>
<td><p>頒獎典禮</p></td>
<td><p>獎項</p></td>
<td><p>作品</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS演技大賞.md" title="wikilink">SBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>新人獎</p></td>
<td><p>好男好女、女人萬歲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>時尚模特兒大獎</p></td>
<td><p>Ms.&amp;Mr. Davidoff 獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS演技大賞.md" title="wikilink">SBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>特別企劃演技獎、10大明星獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/千年之愛.md" title="wikilink">千年之愛</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>第40屆<a href="../Page/百想藝術大賞.md" title="wikilink">百想藝術大賞</a></p></td>
<td><p>電視部門 男子人氣獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/峇里島的日子.md" title="wikilink">峇里島的日子</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/KBS演技大賞.md" title="wikilink">KBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>網路人氣獎<br />
最佳情侶獎（與<a href="../Page/林秀晶.md" title="wikilink">林秀晶</a>）<br />
優秀男子演技獎<br />
人氣獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/對不起，我愛你.md" title="wikilink">對不起，我愛你</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>第41屆<a href="../Page/百想藝術大賞.md" title="wikilink">百想藝術大賞</a></p></td>
<td><p>電視部門 最優秀男子演技獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>第25届日本Best Jeanist Award</p></td>
<td><p>國際部門獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第28屆韓國影評家獎</p></td>
<td><p>最佳男演員獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/電影就是電影.md" title="wikilink">電影就是電影</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第29屆<a href="../Page/青龍獎.md" title="wikilink">青龍獎</a></p></td>
<td><p>男子新人獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>第45屆<a href="../Page/百想藝術大賞.md" title="wikilink">百想藝術大賞</a></p></td>
<td><p>電影部門 男子新人獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>紐約亞洲電影節</p></td>
<td><p>亞洲新星獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第10屆釜山電影評論家協會賞</p></td>
<td><p>男子新人獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第18届釜日電影獎</p></td>
<td><p>男子新人獎<br />
最佳著裝獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第22屆<a href="../Page/韩国画梅奖.md" title="wikilink">畫梅獎</a></p></td>
<td><p>最佳男演員獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/該隱與亞伯_(電視劇).md" title="wikilink">該隱與亞伯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2屆放送影像大獎</p></td>
<td><p>年度演員部門 文化觀光體育部長官表彰</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/SBS演技大賞.md" title="wikilink">SBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>10大明星獎<br />
最優秀男子演技獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>第47届<a href="../Page/大鐘獎.md" title="wikilink">大鐘獎</a></p></td>
<td><p>文化交流功勞獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Style Icon Awards</p></td>
<td><p>International style icon獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Korea Life Style Awards</p></td>
<td><p>Best dressed</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>韓國觀光之星</p></td>
<td><p>特別功勞獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第19届韓國文化演藝大獎</p></td>
<td><p>電影部門 大賞</p></td>
<td><p><a href="../Page/看不見的愛.md" title="wikilink">看不見的愛</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS演技大賞.md" title="wikilink">SBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>十大明星獎<br />
Drama Special部門 男子最優秀演技獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/幽靈_(韓國電視劇).md" title="wikilink">幽靈</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS演技大賞.md" title="wikilink">SBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>十大明星獎<br />
迷你劇部門 男子最優秀演技獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/主君的太陽.md" title="wikilink">主君的太陽</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/KBS演技大賞.md" title="wikilink">KBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>最佳情侶獎（與<a href="../Page/新慜娥.md" title="wikilink">新慜娥</a>）<br />
男子最優秀演技獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/Oh_My_Venus.md" title="wikilink">Oh My Venus</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>韓國文化藝術委員會</p></td>
<td><p>藝術之樹後援者獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>韓國 國稅廳</p></td>
<td><p>美好的納稅者獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MBC演技大賞.md" title="wikilink">MBC演技大賞</a></p></td>
<td><p>大賞<br />
水木迷你劇部門 男子最優秀演技獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/我身後的陶斯.md" title="wikilink">我身後的陶斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [蘇志燮官方網站](http://sojisub.com/)

  -
[S](../Category/韩国男性模特儿.md "wikilink")
[S](../Category/韓國男歌手.md "wikilink")
[S](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[S](../Category/韓國電視演員.md "wikilink")
[S](../Category/首爾特別市出身人物.md "wikilink")
[S](../Category/蘇姓.md "wikilink")